https://web.archive.org/web/20020621140745/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=305

### [6100] ｌｕｎａ	2002.03.17 SUN 08:28:20　
	
６０９８のｓｈｉ－ｎａさん
はじめまして、ｌｕｎａです
６０９９のひろさんの方法もいいですね～
あたしの方法は、集英社にアクセスして、直接購入する方法です
北条先生の作品全部見る事ができて、在庫の確認が、即できます
少し前までは、在庫なしやったけど、今、コミックスは、在庫ありになってるんで、チャンスやと思いますよ
好きな方法で、ＣＨ、ＧＥＴして下さいね（＾＾）

### [6099] ひろ	2002.03.17 SUN 03:03:38　
	
こんばんは～(^o^)丿

一昨日(3/15)、東京は５月下旬の陽気だったとか！？
春を通り過ぎて、いきなり初夏ですかぁ。最高気温も２３．９℃と全国で一番暖かかったようですね。ちなみに、沖縄の最高気温は２３.１℃でした。
そして昨日、やんちゃ娘と公園に遊びに行ったら、桜(ソメイヨシノ)が咲いていましたね。来週にはこの公園も、花見の人でにぎやかになるのかな。わたしもその中のひとりだったりして・・・。

先日、古本屋に言ったら、もうバンチコミックス・ワールド(きれいなかたちでほとんど全部)が売られていました。一回読んだら、もういらないと言う人も結構多いんでしょうね。
それから、ＪＣのＣＨ３５巻が一揃いで￥４５００で売っていました。１週間後には売り切れていましたけどネ。

shi-na[6098]さん　初めまして！
新本だったら、大型ブックセンタ(紀伊＠屋書店(＠＝国)など)かインタネットの楽＠ブックス(＠＝天)で売っています。古本で良いんだったら古本屋とか同じく楽＠(バンチ関係はまだなさそう)で売っていますよ。
楽＠の入り方は、次の方法があります。
１．検索サイトのイン＠ォシーク(＠＝フ)のカテゴリー選択で「ブックス」→「コミック・ジュブナイル」→「PICK UP サーチ（作家別）」で北条司を選択すればＯＫです。後は好きな本を選びます。
２．検索サイトから「楽＠」をキーワード検索して「楽＠市場」を開きます。後はカテゴリー選択で「本・雑誌・コミック」→新本の場合「コミック・ジュブナイル」、古本の場合「まんが」と同じようにリンクすれば開けます。
「紀伊＠屋書店」のサイトでの検索(会員でなくてもＯＫ)・購入もいいかも。

少し長くなりましたが、今日はこの辺でおやすみなさ～い(^^)/~~~

### [6098] shi-na	2002.03.17 SUN 00:47:54　
	
ｌｕｎａ様へ
初めまして☆私も文庫で揃えたんですが、やっぱりコミックス欲しいです！！普通に本屋で売っているのでしょうか？？

### [6097] ｌｕｎａ	2002.03.16 SAT 23:42:08　
	
こんばんわ
花粉症会員のｌｕｎａです。
ひのきが、やって来ましたねぇ
あたしは、なんにでも反応するけど、
このひのきが、一番辛いっす
ほぇ～ですぅ
しかも、バンチ買いそびれて、本屋さんが目に入ったら、
見に行くけど・・・ないですぅ
当日、絶対買わないとダメですねぇ
次の日には、おおかた、置いてないっす（ＴＴ）
けどね、ＣＨのジャンプコミックス再販してますよぉ
持っていなくって、欲しいって思ってる人達
チャンスですよぉ～
あたしは、まーーえに持ってたのに、処分してしまって、
昨年、文庫で、ＣＨ買い揃えたけど・・・
やっぱり、カバーイラストがあるジャンプコミックスを
買い揃えよーとしたけど、在庫なしってなっていて、
みなさんに獲得方法を教えてもらって、全巻揃える事ができたんで・・・
今、欲しい人達～
是非、ＧＥＴして下さいねぇ（＾＾）

### [6096] 葵	2002.03.16 SAT 21:39:44　
	
　「木更津キャッツアイ」、まだ見てないよ～☆感想は明日！！

＞「李パパ」ご愛用の皆様へ
　毎度ごひいきにありがとうございます♪これからも広げましょうね！！（笑）

＞キャサリンさま［６０９１］
　香瑩と同い年？！ひぇ～っ☆ココは年齢層広くてスゴイですね。でも、北条ファンはみんな一緒です♪で、キャサリンさまのお父様は…「李パパ」タイプですか？（笑）

### [6095] ひろ	2002.03.16 SAT 01:09:01　
	
こんばんは～(^o^)丿

「荼毘に付された影武者・李謙徳」と言うことは、既に火葬されたんですね。初っ端(１ページ)から、いきなり骨壷と写真を前に追想する李堅強。
仲の良い双子の兄弟だと、なおさら悲しいのでしょうね。二人でいつも助け合い、喜びを分かち合い、苦しみを乗り越えてきたのだから・・・。
そして最後に、骨壷に手を添えて「・・・まったく」「お節介すぎるヤツだ・・・謙徳（おまえ）は・・・」と謙徳に話し掛けてる姿は、弟の気持ちを知りすぎているが故のつらさを感じさせます。そして、弟への最後のお礼の言葉なのでしょう。

最近時々思うのですが、李パパ(勝手に使っちゃいました)とりょうちゃんって、なんとなく親子みたいな雰囲気が漂っているような・・・。だって、李パパはりょうちゃんの前では、何でも隠さず本音を喋りまくっていますからね！？

と言うことで、今夜はこの辺で。サイナラ～(^^)/~~~

### [6094] sweeper	2002.03.16 SAT 00:02:29　
	
こんばんは。最近、あたたかい日が続くので寒がりの私には嬉しいです。

[レス]
＞「もっこりの会」山梨支部のK.H様。[６０７３]
「パンパカパーン！(りょう、花束を差し出す)あなたはこの道ができて以来100人目の美女で～す！」

レス、いつもありがとうございます。さて、「サイボーグ009」の組織が結成された時代設定は原作によると第2次世界大戦からだいたい15年ほど後のようです。(あくまで原作からの推測ですが。)結成された理由は「戦争をおこして金儲けをするため」だったと思います。ちなみに組織の名前は「黒い幽霊団(ブラック・ゴースト)」といいます。(関係ないカキコ失礼しました・・・。)
　「制作秘話」私も読んでみたいです。AH4巻のコメントはというと、「この本を手に取ったそこのあなた！迷わずレジへ直行だっ！」こんな感じでどうでしょうか？(失礼しました。只今撃沈中・・・。)
　それから、「もっこりの会」入会方法はありますか？

[遅くなりましたが今週号の感想]
李大人と李弟、若い頃は色男だったんですね。香萍も香瑩に似ているし。でも、李大人と李弟。やっぱり兄弟ですよね。李大人にとって李弟はよき理解者だったんだなと思いました。李大人の気持ちを知るためにカマをかけてみたり(？)とか、結構鋭い指摘をしてましたしね。今週号の話がどうつながっていくのか楽しみです。「影でいい」という李弟のセリフが切なくて心に響きました。

それではこれにて。

### [6093] おっさん（岐阜県：あ～～～）	2002.03.15 FRI 23:31:40　
	
毎度、あ～～～～～明日はやっと休みぢゃ～～～～～～！！ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～～～～～！！！
木更津キャッツアイ・・・最終回だったのね～～～。ぶっさんかなりナイスやったね。最終回半分しか見れなかったですが（帰ってきたのが２２:３０）いいねいいね～。それ以上はもうちっと後。

ちゅう～ことでレスっす。
Blue Cat様（６０８８）、毎度。芋頭米粉って里芋入り汁ビーフンなんっすね。知らなかった＾～＾；、米粉って確かビーフンですよね。何年か前に焼きビーフンのＣＭがありましたけど（おばちゃんが出てるやつ。内容はここで書くとヤバイかも）実物はまた違う感じのビーフンなんですかね？どうなんでしょう？？？
ちゃこ様（６０８９）、おっは～っす。感想文、毎回読ませてもらってますけど相変わらずいいっすね。ちゃこ様のを読むと一番に言えるのがう～ん納得！っすね。兄の幸せを願う弟、弟は兄の影でいい。何かとこの二人は凄いのかなって思ってしまいました。なに書いてるのかな私って・・・＾＾；。


ということで今日はこの辺で・・・？？？？？

### [6092] キャサリン	2002.03.15 FRI 22:40:00　
	
すいません！
さっきの「読んでも」→「呼んでも」です(>_<)
ゴメンなさい～

### [6091] キャサリン	2002.03.15 FRI 22:36:45　
	
こんばんは☆

今丁度「木更津」の最終回を見てます。
ってぶっさん死ぬのォ？とか思ってたら
実は・・・・みたいな感じで
すっごくドキドキです！
でも今回で最終回ってちょっと悲しいなぁ。。。

+李パパ+
GHと年が2つしか違わない（あと1ヶ月程で１つになるけど）私にとってはパパってホントに読んでもおかしくないんですよ～^^
ちょっと李パパについてのログみてきますね♪

ではまた☆

### [6090] 葵	2002.03.15 FRI 21:40:36　
	
　わぁ～い「李パパ」コール、嬉しい限りです♪
でも、初の使用者はまろさまだと判明いたしましたので、私が僭越ながら１号で、まろさまには名誉会長をお願いするつもりです。みんなで広げよう「李パパ友の会」！（笑）

　本日は「木更津キャッツアイ」最終回ですね。早い早い･･･。「バンチ」ネタを探してたのに、いつのまにか引きずられてた☆最終回の今日は、どんなネタが登場するのか！本編にひたりつつ、しっかりチェックします♪

### [6089] ちゃこ	2002.03.15 FRI 14:14:35　
	
こんにちは。最近、思うように来られないので、いつでも浦島太郎状態で
ちょっと寂しいです(^^;;)　レス書きたい話題も多いんだけどなぁ。
先生のメッセージ、笑っちゃいました。
私も20年後「色女」でいられるよう、頑張ろうかな？！
（最近、消費されない脂肪が多過ぎるもんで(^^;;)）さて、感想文です。

「今週号の感想」
李弟は、何故あそこまで、李パパ（←これ、ナイスすぎます、葵様）を
思えるんでしょう？こんな話を読んでしまうと「何故そうなったか？」
という、更に過去のエピソードを知りたくなってしまいます。
先生も、罪な人だ。

どんなエピソードがあったかはわからないけれど、
自分なりに思ったのは、李弟は「自分の分身」には、幸せでいて欲しい。
と言う思いが、李パパに比べて強かったのかなぁ・・・ということ。
（何か双子って「同じ年の兄弟」というより「分身」って気がする。
実際に双子の人達は、否定するかもしれないけど・・・イメージです）
勿論、李パパも、そう思っていたと思うけど、李弟の方が
色んな事が見えてしまう人だった分、サポート役に回ってしまった。
そんな感じ。

仕事柄「良心」というものを、殺さなければならないときもあるわけで。
自分の心が壊れてしまう恐怖って、常にあったと思うんですよね。
でも、李パパさえ幸せでいてくれれば・・・自分も救われる。
自分がこの先、どんなに悪に染まっても、耐えていける。
そんな風に思ってもいたのかな・・・？
「陰でいる」というのは、つまり「悪の部分は、全部俺が引き受ける」
という意味で、そういう信念を貫き通せた彼の人生は、
ある意味、幸せだったのでは？そんな気がしました。

あと、李弟は、ちょっと、リョウと似てる。とも思いました。
リョウも香に、「裏の世界に染まらずにいて欲しい」と願っていて
香を守るためなら、どんな事でもしただろうから。
リョウは、李弟の気持ちをスゴク理解している気がしました。

では、失礼します。



### [6088] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.03.15 FRI 12:43:52　
	
　こんにちは～。
＞［６０７６］Ｔｅｄｄｙさま
　芋頭米粉、わたしもわからなかったのでＹａｈｏｏ！ＪＡＰＡＮで検索してみました（せっかくインターネットやってるんだから、活用しなくちゃね☆）。それによると、「芋頭米粉」というのは「里芋入り汁ビーフン」のことで、中に入っているビーフンはスパゲティくらいの太さがあり、酸筍という福建料理特有の調味料（独特の臭みがある、筍の発酵食品）の香りが際立つ「好きな人にはたまらない味」なんだそうです。
　それから、今回のＡ・Ｈの舞台になってた船、あれはわたしも、香瑩が移植手術をされた船で、謙徳が息を引きとった船でもある、んだと思いますよ、たぶん。

### [6087] 千葉のOBA3	2002.03.15 FRI 08:05:29　
	
おはようございます。今日は雨なので、公式HP花粉症同盟会員？としては、すこし楽です。

遅れ馳せながら・・・感想というか、やっだー、いい男じゃなくて、色男じゃんと、あとで気づきました。「色男,金と力はなかりけり・・・。」って言うくらいだから・・・。そうか、李パパ（と、私も言っちゃう）金も力も手に入れたから,色男じゃなくなったのねー。などと、一人で納得したしだいです。？？？なんか、来週も含めてかな？このエピソードが,今後の展開にどう、影響してくるのかなー？と色々思いをめぐらせております。

りょうちゃんは、これからも、うーんと,いい男でいてほしいなー.色男というより、いい男だな,私的には・・・。信宏君もそうだけど、いいんだよー,いい男は、なにしても・・・。絵になるから・・・？？？

### [6086] *rose*	2002.03.15 FRI 01:30:18　
	
　こんばんわ、深夜ですね。まずはレスから。
［6076,6077］Ｔｅｄｄｙ様、こんばんわ。①なんか、芋と米らしき物をつぶしたやつだったような気が・・・。違ってたらゴメンナサイ。②きっと、台湾ではナイ？よねっ？③私も、手術した船だと思います。無党派！！（笑）それがいいかもしれない。
Ｃ・Ｈを考えずにＡ・Ｈを読んでみたいと何度、思った事か・・・。それでも、別でと思うあたり・・・。笑ってください。レス、ありがとうです！！

　［6081］海里様、こんばんわ。解決策ありがとうございます。
今度、そうしますね。（爆）こちらこそ、レスありがとうございます。

　［6068］桃子様　［6069］さえむら様、FOREVER,CITY HUNTER
ですよっっ！！そして、いつか、きっと・・・。

　［6085］いも様、こんばんわ。カラーで甲板にいるのは香萍の方でした。さすがに香萍は表紙にはならない！ですね。チョット早とちり気味でした。けど、キレイですね。

　太ネタの続き・・・。昨日は李（兄）と香萍のなれそめって事で読んでいたのですが、当時彼らは太っていない・・・。弟は影でいいと言ってる。（深い意味が込められてるけど）本当は太ったのは兄の方だけで、弟は兄に合わせたのではっっ？？？と思った方いますよね、きっと・・・。それでは、おやすみなさい。

### [6085] いも	2002.03.15 FRI 00:49:49　
	
こんばんわ。
ＰＣが非常に調子悪く、ここにくるのに一苦労でした。（泣）

今週のＡＨ読みました！
李兄弟いいですねぇ～。
でも弟の方は、私のなかでの印象が、
「よくわかんなくてヤな奴」だったので、
なんだか拍子抜けのような、安心したような変な感じです。
香萍は、前に出てきた時（２巻９８頁）もちょっとだったから
次にでるときは何か喋って欲しいな。
そして、そろそろ元気にドンパチ（？）するリョウ達も見たい！

レスです。
＞おっさんさま[6040]
お疲れさまです！お仕事いつも大変そうですね。
この間レス頂いたときはほんとに嬉しかったんですよ！
これからもよろしくお願いします。m(__)m

＞*rose*さま[6067]
はじめまして。いもと申します。
私も今週のカラーの絵（表紙？）好きです。
でもこれ（甲板にいるの）は香萍？香瑩？？
どっちなんでしょう？？？

＞Teddyさま[6076]
はじめましてです。
「芋頭米粉ってどんな食べ物？」私も同じこと考えました(^^;)
家にあった中国語の辞書で調べてみたら、
　芋頭＝サトイモ
　米粉＝ビーフン
だそうです。
つまり、「サトイモが入ったビーフン」？？？
なんだか違うような気がします。（汗）
でも雰囲気は察してただけたのではないでしょうか。（無理矢理ですいません・汗）
私は字だけで「すいとん」のようなものかと思いましたが、
違うみたいですね。
中国語は奥が深いです。

長くなりましたので、このへんで。
いもでした。

### [6084] kinshi	2002.03.14 THU 23:30:32　
	
こんばんは、

＞６０６９さえむら様、６０８１海里様
リョウと香が、今でも新宿の街にいるって、そうですよね、
私が利用する電車の中では、わざと窓側に立ち
新宿高層ビルをながめては、リョウと香の姿を想像しています。
ビルの数も増えつつ、いつからか都庁が、中心に書かれるようになって、
ますます新宿のイメージとリョウ＆香とが、現在につながって、
私の心を、ときめかせます。本当に、ときめくんですよ。
年甲斐も無く・・・・

　ちなみに、Ｆ・ＣＯＮＰＯでは、井の頭公園が、よく書かれて
いたので、吉祥寺にいくと、空さんが、歩いているかな？とか

では、また。

顺便一提，F.CONPO经常提到井之头公园。
所以当我去吉祥寺的时候，我就在想，空先生是不是也在那里散步呢？


### [6083] おっさん（岐阜県：×２）	2002.03.14 THU 22:01:34　
	
毎度、今週忙しい仕事ばっかハア～しんど×２ということで今日もいつものご挨拶せ～のおっは～！！
レスでやんっす。
葵様（６０８２）、おっつ～！！いいじゃないいいじゃない「李パパを広げよう友の会」もち会員１号は葵様ね。わたしゃ２号ね。「李パパ」かなりの高得点っすよ。
Ｋ．Ｈ様（６０７３）、毎度おっは～っす。私の要望？？？う～～～～ん、もっこり話？？？？？失礼しました＾～＾；。
月海様（６０７１）、初めまして。ここに来る皆はＡＨにはまってる人達ばかりですよ。今でもＣＨが見れるってのもかなりいいっすね。う～ん羨ましい。

やっぱり今日も疲れちゃったんでこの辺で消えます。

### [6082] 葵	2002.03.14 THU 21:26:48　
	
＞おっさんさま［６０７２］
　「李パパ」、いいでしょ？「李パパを広げよう友の会」作りません？（笑）ちなみに私は「信宏応援団」会員２号でもあります。（ちなみに１号はまろさまです☆）

### [6081] 海里	2002.03.14 THU 15:21:59　
	
こんにちは♪
解禁ですね。

◇今週のA.H◇
「兄弟愛」って素敵ですね。
よく、双子だと競争心むき出しでどーのこーの、
って話があるけど、
今回の話は、弟の兄に対する思いやりが、
ぐぐっと胸にくるよーな話でした。
でも、弟・謙徳の「兄貴の影でいい…」って言葉は、
ちょっぴり、切なく感じました。

☆*rose*さま[6067]☆
いつもレスしてくださって、ありがとうございます♪
あたしも、「色男」で冴羽さんが思い浮かびました。
お互い、冴羽さんの虜ですね？
ダンナさんがヤキモチを妬いてくれてるよーですが、
ラヴラヴでいいですねぇ～
うちなんて結婚して２年以上経ちますが、
子供がいるせいか、「ラヴラヴなんていつのこと？」
ってカンジです…
解決策…
「冴羽さんは理想の世界の人なんだから、
や・か・な・い・で♪（←あま～い声で）
あたしの中はアナタでいっぱいよ♪（←もっと甘い声で）」
と言ってあげましょう。
たぶん、喜んでくれるでしょう。
そこでかかさず、ホワイトデーとゆーことで、
ヴィトンのバックでもねだってしまおう！！
な～んてね。

☆さえむらさま[6069]☆
こんにちは♪
久しぶりのレスのよーな気がします。
さえむらさまがおっしゃってた、
「今もC.Hのリョウ＆香は、新宿の街で元気に暮らしている」
とゆー言葉に大きくうなずいて納得しました。
新宿を歩いてると、今にも向こうから
冴羽さんと香さんが歩いてくるよーな気がするのは、
あたしだけじゃないですよね？

では、また♪
